公務員辭職創新高 梁籌庭：年輕人不再以公務員為榮

頭條日報 2017-05-16 08:39

政府工一向有「鐵飯碗」之稱，2015至16年度公務員辭職比率創下15年新高，當中近六成於試用期內離任，主要是婚姻及家庭理由。公務員工會聯合會總幹事梁籌庭出席電台節目時表示，相信公務員退休潮已出現，公務員吸引力愈來愈低，年輕人不會以成為公務員為榮，一般都以打工心態工作，故有更好待遇的工作就會離職。

他認為，這是大換班的年代，因公務員曾有長時間沒有招騁，致公務員年齡老化，70、80年代入職的公務員不少已到退休年齡。他指出，新入職的年輕人有理想，「一勢色唔對就走，加上唔少老鬼做培訓主任，年輕人需要適應期熟習政府運作」。

他指出，最大原因或是現時公務員已取消長俸制度，加上以往有海外教育津貼等，「現時新入職公務員喺退休後，政府就同你斬纜，唔再同你資助醫療等需要，但正正就係退休先需要醫療津貼，造成公務員吸引力大減」。

點會唔會以公務員為榮 你睇下紀律部隊同幫辦人工 一個唔覺意做到幫辦你呢世人已經贏左

咁而家經濟環境好，一定去出面賺錢，但逆境就體驗到政府工的好處。

咩年代嘅人？

仲有好多部門 上面篇野應該唔係講紀律部隊 紀律部隊大把人爭

公立醫院有西用咩

又唔講下報考人數都創新高
最低級既二級工人都有u grad報，痴撚線

因為越黎越多年青人對政府反感 所以都好正常

但之後都係流失

你都on9 反政府同時想入政府做大有人在

d女見到個男仔係公務員呀，下面個水喉都唔撚閂得切啦。

每次招聘都幾千幾萬人爭一個位都叫冇人做? 根本係出口術, 準備請支那人做政府位, 同建造業一樣

辭職又做番公務員,只係轉左去更好職位 we trust

公墓員40歲打後先做啦
40歲前除左紀律部隊AO醫生律師人工升得快
普通文職等其他都on9慢

經濟好?on9?

咁你40歲先入去由第一個point開始計？

居然有人信
擺明下一步想請大陸佬黎做公務員啦
傻西連登仔居然真係覺得無香港後生仔報政府工
仲要話咩經濟好 出去發展仲好
門檻低既Aco入職都萬幾
D仆街港資公司入門職位有萬幾?

萬三蚊好多都有講真
aco屈機在10年後就有3萬蚊，加冇ot冇跑數

講果條友係公務員公會d人黎架喎

10年後點止3萬

10年後點都有35-40k